歷史課本刪文革 強國中二生：不強調錯誤，歷史更完美

即時新聞／綜合報導〕中國國中歷史教科書近期換了新版本，而八年級下冊的中國當代史竟將「文化大革命的10年」一課刪除，並此段改寫到「艱辛探索與建設成就」，引來學者猛烈批評這是「模糊政治上的是非」。而港媒實地訪問了這些學生，學生則認為修改教材很合理，「不強調錯誤會讓歷史更完美！」

據港媒《有線中國組》報導，針對歷史課本改版，一名廣州的國中女學生表示：「我覺得挺好的呀，因為你看，它即使是錯誤的一個發動，最終我們中國不也是走向一個好的道路嗎？」、「如果不去強調他是個錯誤的話，就可以讓歷史更完美一些吧」、「（文革）沒有說絕對的錯誤吧，反正老師支持我們說，毛主席是帶領我們（進行）新中國發展一個很大的工程」。

另一名男學生則表示：「在當時的做法來看（文革）可能是正確的，但是當我們現代人看過去時，可能是一個不太正確的做法」、「但是我覺得，這個事實，既然經過了就必然有它經過的意義」、「所以歷史書改版的話，我們新的八年級同學就按照新的歷史書學就好了」。

雖然學生認同改版，但學者專家則相當憂心這樣的改版恐使中國重蹈覆轍，北京大學國際關係學院退休教授印紅標質疑，文革造成了幾億人的苦難，好不容易才走出來，「那麼天大的教訓，難道白白一筆就抹消了？」、「模糊政治上的是非，最後可能重犯歷史錯誤」。

而中國人民教育出版社解釋，原本第2單元第7課「文化大革命的十年」刪除，放入新版教科書第2單元第6課，名稱為「艱辛探索與建設成就」。印紅標認為，「探索」一詞是指不曉得會發生什麼結果，但既然已經發生如此巨大的危害卻還要堅持，那就不是簡單地探索的問題。「草擬這份送審稿的人，代表一種倒行逆施的思潮，這是很要不得的」。

修改真相 歷史更完美

不存在日本侵華

不強調錯誤即係由1911到2018嘅歷史都可以抺走？

咁你國臭閪支那成日強調南京事件做乜撚嘢？(☉д⊙)

輸打贏要

南京大屠殺應該向好一方面睇

以銅為鏡 可以正衣冠
以史為鏡 可以知興替
以人為鏡 可以明得失

連我依種不學無術嘅on9仔都知嘅意義 支那全部人係咪都讀屎片

直接作故仔更完美

許慎《說文解字》說：「史，記事者也；從又持中，中，正也。」便指出「史」的本意即記事者，是一人執「中」之象。

死左幾千萬人黎換你今時今日一句弱智說話

不存在南京大屠殺
不存在唐山大地震
不存在中國共產黨

世間有咩完美得過咁

支欺欺人最完美

不強調自己的錯與不斷強調別人的錯
又赢啦

歷史就係要紀錄錯誤 等人去學習
相反有啲人就係咁抹走啲歷史

所以要發生多一次文革先岩

大陸LOGIC

「（文革）沒有說絕對的錯誤吧，反正老師支持我們說，毛主席是帶領我們（進行）新中國發展一個很大的工程」。

你睇而家南海俾人聯軍多一獲就知香港獨立唔係無可能

好波

改得好呀
唔好從歷史吸取任何教訓，慢慢自取滅亡

刪除日本侵華史，日本更完美

寛己嚴人

寬人嚴己多d.
即係比人搵笨